美國會參院報告：美政府對中國電信國企監管形同虛設

美國會參院報告：美政府對中國電信國企監管形同虛設

美國國會參議院週二公佈的一份報告批評美國政府在過去20多年來沒有對中國國有電信企業進行“恰當的監管”。

參議院常設調查小組委員會的報告說，美國政府20年來對在美國運營的中國國有電信公司的監管“幾乎為零”。

報告點名批評了美國聯邦通信委員會（FCC）和由司法部、國土安全部、國防部等組成的“電信小組”，說中國電信美洲、中國聯通美洲和太平洋網絡公司等中國國有企業都得到FCC批准在美國運營。

今年4月，FCC向這3家公司發出命令，要求它們就為什麼不應該取消它們在美國運營許可做出說明。這3家公司都呼籲FCC不要吊銷它們的運營許可。

報告敦促FCC迅速就是否吊銷這些中國公司的運營許可做出決定。

參議院常設調查小組委員會主席羅伯特·波特曼在一份聲明中說，“聯邦有關機構在保護美國通信網絡和對抗來自中國的國家安全威脅方面乏善可陳” 。

該委員會的民主黨資深議員湯姆·卡波說，這份報告顯示出“我們如何允許中國國有企業進入我們的通信業，而這些公司的美國競爭對手卻在進入中國市場方面遭遇嚴重障礙”。

⋯⋯

全文請前往美國之音網站

FBI要進場了

之前根本就係放縱

反共勢力準備全面進場？
台灣全成為反共橋頭堡？
香港會成為反共主戰場？
個氣勢唔好停呀，一停就比佢返生架啦

咁多年不對等交易
中共企業入西方國家 就自出自入
其他國家企業入中國 就全部唔比

聯中抗俄嗰啲戇鳩策略

美國之音係咪就係之前話有間諜間野